---
author: lullis
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2008-04-21T23:45:07Z"
slug: um-pequeno-experimento
theme:
  name: twitter
title: Um pequeno experimento.
wordpress_id: 275
---

Vendo a minha caixa de email, eu vi que tenho 987 mensagens suplicando para que eu volte a escrever meus textos inteligentes, provocativos, instigantes, filosóficos e que apresentam de forma clara e concisa a solução para todos os problemas do mundo - até o problema da defesa do Corinthians.

Infelizmente, 986 mensagens eram da mesma pessoa: o editor do blog; que só não me demite pelo fato do blog estar hospedado no meu servidor. A outra mensagem foi escrita por uma jovem russa que deve ter errado o destinatário do email, afinal "conciso" não é um adjetivo muito adequado para as minhas asneiras. Ela também me chamou de Boris Kaputtiev, mas o que realmente denunciou foi ter chamado meu texto de conciso.

O problema é que, para escrever, eu funciono na base do "Test Driven Development". As idéias surgem na cabeça, mas eu só começo a colocar no papel depois que eu encontro uma forma de testar ou validar os princípios envolvidos (nem que seja um [Gedankenexperiment](http://en.wikipedia.org/wiki/Thought_experiment)). E isso envolve outros testes, outras idéias. Então, o produto final acabaria sendo uma massa verborrágica tão grande que daria inveja aos admiradores dos discursos de Fidel Castro.

Vou tentar um outro approach. Meu objetivo é escrever de forma mais consistente, ainda que a idéia não esteja completamente validada. Meus leitores serão os meus "compiladores". Talvez, olhando para trás, o que eu venha a escrever sirva de material para um livro. Há também uma chance que o que eu venha a escrever sirva para que eu dê risadinhas envergonhadas e pensar comigo mesmo: "Cara, o que foi que eu bebi para ter a cara-de-pau de escrever um negócio ridículo desse?"

Vamos ver o que se dá nesse experimento. Usem a caixa de comentários para emitir os seus warnings, ok?
